離譜！微軟網站嚴重LogMeIn漏洞唔理 讓騙徒輕易呃用家金錢

阿鬼

不知道大家有沒有看過，睇網站的時候突然彈出對話框或網站，稱電腦已經中毒，叫大家打一個電話去尋找解決方法。其實，當你真的打去的時候，騙徒就會叫你按指示安裝LogMeIn或TeamViewer等軟件，逐步逐步引你入局，以為電腦真的有問題。過往都要騙徒用盡方法引大家打相關網址，但沒想到如今微軟竟然助他們一把，令用家更易中招。

香港可能較少人上當，因為有關的假對話框或網站都是以英文為主，至今外國仍然有勁多人上當。騙徒聲稱是微軟的支援人員，逐步引大家下載LogMeIn或TeamViewer等軟件。外國用家後來學識若騙徒要求輸入LogMeIn或TeamViewer網址，就不要跟著做。可惜的是，騙徒近日發現微軟官方網站有一條連結，只要輸入六位數字，就可引到用家下載LogMeIn。

玩法是騙徒叫用家上官方Microsoft支援網站，然後再按I accept，於下方輸入六位數字，接著就會安裝LogMeIn。由於是官方的Microsoft支援網站，用家可能會輕易上當並安裝LogMeIn。用家安裝LogMeIn後，騙徒就能透過LogMeIn遙距用家的電腦，然後就能為所欲為，例如偷取用家銀行資料或過走所有款項。

微軟知道有關事件後，仍然沒有做好修正，我們試過用iPhone瀏覽網站，輸入任何數字也可通過，其後就會安裝LogMeIn流動版。雖然流動版做到的不多，但騙徒現在相當聰明，外國至今仍有不少用家中伏。

大家可能認為，讓騙徒遙控自己電腦，又或按騙徒指示到Moneygram或Western Union付錢，正常人不會上當。但其實有很多老人家未必這麼熟識電腦，他們又未必願意找年青人幫忙，不少都可能會誤信騙徒電腦有事，而付上大量金錢。家中有一老的年青人建議要多加留意，因為外國至今仍有大量這種Tech Support受騙個案。